\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[]{graphicx}
\usepackage[]{tabto}
\usepackage[]{hyperref}
\usepackage[]{array}
\usepackage[]{dashrule}
\usepackage[]{longtable}
\usepackage[a4paper, total={15cm, 24cm}]{geometry}
\usepackage[]{color}

\title{Projektbeschrieb: Kaufmann LP 2018}


\begin{document}

%Titelseite startet hier ohne Nummerierung
\begin{titlepage}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

\includegraphics[width=\textwidth]{Titelbild.jpg}

\end{titlepage}

%Inhaltsverzeichnis startet Hier mit "Roman" Nummerierung
\pagenumbering{roman}
\tableofcontents


%Eigentliches Dokument startet Hier mit "Arabic" Nummerierung
\newpage
\pagenumbering{arabic}

\section{Biographie}
Die Band "Kaufmann" begann im Frühling 2014 als Soloprojekt des gleichnamigen, in Chur wohnhaften Musikers, Reto Kaufmann. Mit seinem ehemaligen Bandkollegen von "Back to the Hostel", Manuel Riederer, gewann er einen weiteren leidenschaftlichen Musiker für sein Projekt, mit dem er schon jahrelang Musik gemacht und viel Erfahrung gesammelt hatte. Mit Reto an der Gitarre, Manuel an der Melodika / Mundharmonika und stimmigem Mundart Gesang von beiden, stand das solide Fundament. Zusammen hatten sie die Vision, ihr Akustikprojekt auf eine Mundart-Band zu erweitern, um damit die Deutschschweiz zu erobern. Eifrig und zielstrebig wurden Texte und Melodien geschrieben, die eine Gratwanderung zwischen Melancholie und Glückseligkeit, zwischen Hoffnung und Verzweiflung beschreiben. Eine Gefühlswelt umrahmt mit ehrlichem Mundart-Pop, das war die Idee. Mit ihrer Teilnahme und dem unerwarteten Einzug ins Finale des BandXost-Bandcontests, feierte das Mundart Duo ihren ersten Erfolg. Reto und Manuel waren sich einig, dass dies der richtige Moment sei, um die Vision einer kompletten Band Wahr werden zu lassen. Am Schlagzeug dazu kam Raphael Leu, am Bass Gijs Marks. Das Grundgerüst für die Band war nun vorhanden um die Songs bandtauglich umzusetzen. Da alle vier Musiker schon einiges an Bühnenerfahrung mitbrachten, traute sich die frisch gegründete Mundart-Pop Band schnell auf die Bühne, um ihre meist melancholischen Melodien einem gespannten Publikum präsentieren zu können. Seit November 2015 haben Kaufmann diverse Konzerte gespielt, unter anderem als Support Act von Adam Barnes oder From Kid. Das jetzige Ziel besteht darin, eine erste LP zusammen mit Videoclips zu veröffentlichen, um möglichst viele Leute auf sie aufmerksam zu machen. Die Band spielt seit Ende 2016 weniger Konzerte, damit man sich auf die Albumproduktion konzentrieren kann.

\begin{figure}[b]
\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{BandLive}
\end{figure}

\newpage
\section{Projektbeschrieb}
\subsection{Einleitung}
Als Reto mit 15 Jahren angefangen hat, sich das Gitarrenspielen selbst beizubringen, träumte er davon, einmal auf großen Bühnen zu stehen und Alben herauszubringen, so wie das seine musikalischen Vorbilder gemacht haben. Mit diesem Vorhaben gründeten er und manuel 2006 ihre erste Band und verbrachten Stunden im Proberaum. Die großen Bühnen eroberten sie nicht, aber sie fanden heraus, dass ihnen das gemeinsame Musizieren sehr viel Spaß machte. Sie wussten, dass sie sich im Laufe der Zeit entwickeln würden. Ihr Traum, einmal eine Platte herauszubringen, vergaßen sie jedoch nie. Nun ist es soweit, nach etlichen Projekten und Bands sind sie sich sicher, dass sie ihre musikalische Mitte gefunden haben und wagen nun den Schritt, eine Platte aufzunehmen und zu veröffentlichen.
\subsection{LP Inhalt}
Die geplante LP setzt sich aus zwölf Songs zusammen. Diese werden in den Alterna Recording Studios in Basel zusammen mit Philippe Laffer bearbeitet und aufgenommen.

\subsection{Planung und Partner}
Die CD wird in Zusammenarbeit mit dem Zytglogge Verlag (\href{www.zytglogge.ch/}{www.zytglogge.ch/}) veröffentlicht, diese sind unter anderem verantwortlich für Promo(Radio, Web, Print etc.), Vertrieb, Budget für Marketing, Video, Grafik / Gestaltung Album.
Den Kern dieses Projekts bilden die Aufnahme und Bearbeitung der Songs in Zusammenarbeit mit dem Basler Produzenten Philippe Laffer. Philippe arbeitet schon seit Jahren hauptberuflich als Produzent und Bandcoach. Zu seinen Referenzen zählen Namen wie Panda Lux, Crimer, Hecht, die Churer Band Polyphone und viele mehr (\href{http://www.alternarecordingstudios.ch/}{http://www.alternarecordingstudios.ch/}). Wir vertrauen auf sein Können und freuen uns riesig auf die Zusammenarbeit mit ihm, da wir sicher sind, mit seiner Hilfe das Beste aus den Songs herausholen zu können. Nach den Vorproduktionen spielen wir die fertig überarbeiteten Songs in den Alterna Recording Studios in Basel ein. Für das Booking der Band ist in Zukunft Tanja Schmid von der Booking Agentur Herrera Entertainment zuständig (\href{https://www.herrera-entertainment.ch/en}{herrera-entertainment.ch}).
\subsection{Bezug zu der Stadt Chur}
\subsubsection{Inhaltlich}
Vorallem Reto, Gijs und Raphael ist der klare Bezug zu der Stadt Chur sehr wichtig. Da allesamt schon lange in Chur wohnhaft sind und sie ihr musikalisches und künstlerisches Schaffen hauptsächlich in dieser Stadt entfaltet haben, möchten sie dies auch in ihrer Musik wiedergeben. Chur um Mitternacht im Regen und als romantisches Bild einer idyllischen Alpenstadt, das sind Themen, die im Song "König vu dr Nacht"{} klar den Bezug zu der Stadt Chur aufzeigen und von den melancholischen Melodien von Gitarre und Gesang zusätzlich unterstrichen werden. Auch die geplanten Videoclips werden den Bezug zu der Stadt Chur klar wiedergeben, da wir bekannte Orte im Clip miteinbeziehen möchten.
\subsubsection{Sprachlich}
Der Bezug zu der Stadt Chur zeigt sich auch sprachlich ganz klar. Alle unsere Songs werden auf Mundart, bzw. Churerdeutsch geschrieben und gesungen. Dies verleiht den Songs zusätzlichen Charme, macht sie verständlich für alle deutschsprachigen SchweizerInnen und ermöglicht es uns, uns in unserer gewohnten Sprache auszudrücken.

\subsection{Bezug zum Taminatal}
Reto Kaufmann und Manuel Riederer sind beide Bürger der politischen Gemeinde Pfäfers SG und haben ihre Kindheit und Jugend in Bläs, beziehungsweise Pfäfers verbracht. Schon seit dem Ende ihrer Schulzeit musizieren sie zusammen, die ersten musikalischen Gehversuche entstanden alle in Pfäfers. Nebenbei absolvierte der Sänger, Reto Kaufmann, die Lehre als Kaufmännischer Angestellter bei der Gemeinde Pfäfers. Die Jahre im Taminatal prägten somit auch das musikalische Schaffen der Band Kaufmann, wobei ein Grossteil der Lieder, in Bläs – im Elternhaus des Sängers Reto Kaufmann – entstanden. Sie wurden alle auf Mundart, im Dialekt geschrieben. 

\subsection{Bezug zu St. Gallen}
Seit 2015 ist Manuel Riederer, der E-Gitarrist der Band, in St. Gallen wohnhaft und absolviert an der FHS St. Gallen den Bachelorstudiengang in Sozialer Arbeit. Nebenbei arbeitet er im Konzert- und Kulturlokal Palace. Aufgrund dessen stellt die Stadt St. Gallen für uns neben Chur die «zweite Heimat» dar. Wir durften schon in einigen Konzertlokalen in und um St. Gallen – unter anderem 2015 im Finale des BandXOst Bandcontests in der Grabenhalle – auftreten und sind damit stark mit der hiesigen Musikszene verwurzelt. Bands und Musiker wie DACHS, Elio Ricca, Marius Bear, Catalyst und The Harbs, welche ebenfalls stark in der Stadt St. Gallen verwurzelt sind, dürfen wir zu unseren Freunden zählen. 
\subsection{Videoclip}
Nach dem Recording drehen wir in Zusammenarbeit mit Marc Welschinger zwei bis drei Videoclips, die wir kurz vor der LP veröffentlichen, um unsere Zielgruppe zu mobilisieren und sie auf die LP vorzubereiten. Marc Welschinger erzielte im November 2015 den ersten Platz beim OstSchweizer Filmwettbewerb in der Kategorie Musikclips. Wir setzen auf sein Talent für Musikvideos und sind uns auch bei ihm sicher, dass er das Beste aus uns herauskitzeln wird.

\subsection{Veröffentlichung}
Die LP wird planmässig im Februar 2018 - die Videoclips kurz zuvor - veröffentlicht. Die LP wird sowohl als physischer Datenträger im CD Format, als auch in digitaler Form auf ausgewählten Streaming Plattformen wie Spotify oder iTunes erscheinen. Gleich nach der Veröffentlichung der LP ist in Zusammenarbeit mit der Booking Agentur Herrera Entertainment eine Release-Tour durch die Deutschschweiz geplant.\\

\newpage
\section{Mitglieder}

\subsection{Reto Kaufmann}

\begin{center}
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Reto}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.6\textwidth}}
\textbf{Geburtsdatum:} & 04.08.1990\\
\textbf{Bürgerort:} & Pfäfers(SG)\\
\textbf{Wohnort:} & Chur\\
\textbf{Beruf:} & Kaufmann\\
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.6\textwidth}}
\textbf{Musikalischer Werdegang}\\
\hline
\hline \\
2006-2009 & Gitarre und Gesang bei \glqq The Soporifix \grqq \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2009-2014 & Gitarre und Gesang bei \glqq Back to the Hostel \grqq \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2014-2015 & Soloprojekt \glqq Kaufmann \grqq \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2014-heute & Sänger, Gitarrist und Songwriter von \glqq Kaufmann \grqq\\
\\
\end{tabular}\\

%\begin{tabular}{p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth}}
%\textbf{Engagement}\\
%\hline
%\end{tabular}

\end{center}

\newpage
\subsection{Raphael Leu}

\begin{center}
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Leu}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.6\textwidth}}
\textbf{Geburtsdatum:} & 15.09.1995\\
\textbf{Bürgerort:} & Schaffhausen(SH)\\
\textbf{Wohnohrt:} & Chur\\
\textbf{Beruf:} & Student\\
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.6\textwidth}}
\textbf{Musikalischer Werdegang}\\
\hline
\hline \\
2013-2014 & Schlagzeugunterricht bei Daniel Hartmann aus Chur\\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2013 & Gründung von \glqq Chase The Pancake \grqq \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2013-heute & Schlagzeuger bei \glqq Chase The Pancake \grqq \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2014 & Schlagzeugunterricht bei Rolf Caflisch aus Chur\\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2014 & Schlagzeuger bei \glqq Give Me The Strength To Return \grqq \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2014 & Aushilfsschlagzeuger bei \glqq Ruta Contrabando \grqq \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2015 & Schlagzeuger für zwei professionelle Studioaufnahmen im Rahmen des Projektes \glqq Aku Aku \grqq von Marcus Petendi\\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2015-heute & Schlagzeuger bei \glqq Kaufmann \grqq \\
\\
\end{tabular}\\
\begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.6\textwidth}}
\textbf{Engagement}\\
\hline
\hline \\
2014-2016 & Förderung von lokalen Bands durch Aufnahmen im Tonstudio der Jugendarbeit Chur (\glqq Sound Factory \grqq )\\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2015 & OK Mitglied und Techniker beim \glqq Front Yard Bash Open Air \grqq Stadtbaumgarten Chur\\
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\subsection{Manuel Riederer}

\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{Manu}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.6\textwidth}}
\textbf{Geburtsdatum:} & 09.11.1991\\
\textbf{Bürgerort:} & Pfäfers(SG)\\
\textbf{Wohnort:} & St.Gallen\\
\textbf{Beruf:} & Student\\
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.6\textwidth}}
\textbf{Musikalischer Werdegang}\\
\hline
\hline \\
2006 - 2009 & Bassist der Band \glqq The Soporifix \grqq \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2009 - 2014 & Gitarrist der Band \glqq Back to the Hostel \grqq \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2014 - Heute & Gitarrist, Mundharmonika-, Melodikaspieler und Backgroundsänger bei \glqq Kaufmann \grqq \\
\\
\end{tabular}\\
\begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.6\textwidth}}
\textbf{Engagement}\\
\hline
\hline \\
2008 - Heute & Freiwilliger Helfer am \glqq Out In The Gurin \grqq - Festival\\
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\subsection{Gijs Marks}

\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Gijs.jpg}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.6\textwidth}}
\textbf{Geburtsdatum:} & 09.12.1995\\
\textbf{Bürgerort:} & Niederlande\\
\textbf{Wohnort:} & Chur\\
\textbf{Beruf:} & Student \\
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.6\textwidth}}
\textbf{Musikalischer Werdegang}\\
\hline
\hline \\
2004 - 2005 & Musikalischer Allgemeinbildungsunterricht\\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2005 - 2007 & Trompetenunterricht \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2008 - 2010 & Trompetenunterricht bei Joan Retzke aus Chur\\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2015 - 2017 & Bassist bei \glqq Giganto und Mattiu \grqq \\
\hdashrule[0cm][x]{\textwidth}{0.5pt}{2pt}\\
2016 - Heute & Bassist bei \glqq Kaufmann \grqq \\
\end{tabular}\\
\end{center}

\newpage


\section{Vergangene Konzerte (Auszüge)}
\begin{center}
\begin{tabular}{r | l}
\textbf{Datum} & \textbf{Location}\\
\hline\\
\textbf{2015} & \\
28.11.15 & Grabenhalle, St.Gallen\\
19.12.15 & Kulturhaus, Chur\\
\hline\\
\textbf{2016} & \\
28.02.16 & Treppenhaus, Rorschach\\
04.03.16 & Rümpeltum, St.Gallen\\
12.03.16 & Heiligkreuz, Chur\\
09.04.16 & Holästei, Glarus\\
14.05.16 & Food Bazar, St.Gallen\\
15.05.16 & Vernissage Jukult, Sargans\\
04.06.16 & Grabenhalle, St.Gallen\\
18.06.16 & Palazzo Beat Club, Chur\\
25.06.16 & Kabinett der Visionäre, Chur\\
12.08.16 & Jazzkeller, Sargans\\
19.08.16 & Churerfest, Chur\\
20.08.16 & Churerfest, Chur\\
03.09.16 & Hohenrätien \\
10.09.16 & Tankstell, St.Gallen\\
12.11.16 & Kabinett der Visionäre, Chur\\
23.12.16 & Radio Meltdown Fest, Herisau\\
25.03.17 & Support "Make Plain", Mels\\
12.05.17 & Lauter Festival, Zürich\\
10.06.17 & Brückenfest Taminatal, Valens\\
04.08.17 & Openair Malans, Malans\\
26.08.17 & Noche de la Noche, Thurgau\\
02.09.17 & Tüüfner Gassefescht, Teufen

\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\section{Referenzen}
"\textit{Abgesehen davon, dass der Sänger aussieht wie Harry Styles, klang Mundart selten so schön wie im mehrstimmigen Gesang der Bündner}" 

- Saiten.ch\\
\\
"\textit{Der junge Singer/Songwriter Reto Kaufmann hat im vergangenen Jahr erstmals ein Kollektiv zusammengestellt und am Bandxost-Contest teilgenommen sowie bei weiteren Konzerten in Chur und Umgebung für Furore gesorgt. Mit viel Liebe zur Lyrik und den sanften Klängen hat er nun erstmals einen Titel mit seiner Band eingespielt}" 

- GrHeute.ch\\
\\
"\textit{Die Churer Band "Kaufmann" mit Pfäferser Wurzeln [\dots] überzeugte mit qualitativ hochstehenden Singer/Songwriter-Künsten und ehrlichen Schweizerdeutschen Texten.}"

- Sarganserländer\\
\\
"\textit{Drei Akkorde, eine verrauchte Stimme und eine fette Portion Melancholie. Dazu 1000 Kilo Inbrunst. Eine tödlich gute Mischung!}"

- Alterna Recording Studios\\


\section{Vorproduktionen/Demoproduktionen}

In Zusammenarbeit mit Philippe Laffer wurden bereits einige Songs als Demoversionen aufgenommen, diese sind hier verlinkt und dienen dazu einen Überblick über das musikalische Repertoire der Band zu schaffen.
Link: \href{https://soundcloud.com/kaufmannmusik/sets/demos/s-XHAEj}{https://soundcloud.com/kaufmannmusik/sets/demos/s-XHAEj}


\newpage
\section{Monatsplanung}
\begin{longtable}{l | p{10cm}}
\\

\textbf{Januar 2018} & \begin{itemize} 
\item[--] Bearbeitung der Songs mit Philippe Laffer
\item[--] Studioaufnahmen in den Alterna Recording Studios in Basel mit Philippe Laffer
\item[--] Dreh der Videoclips
\end{itemize}\\
\hline\\


\textbf{Februar 2018} &
\begin{itemize}
\item[--] Veröffentlichung der Singles und Videoclips
\end{itemize}\\
\hline\\


\textbf{März 2018} &  
\begin{itemize}
\item[--] Veröffentlichung der LP
\item[--] Anschliesende Release-Tour durch die Schweiz
\item[--] Eventuell weitere Veröffentlichungen von Videoclips
\end{itemize}\\
\hline\\

\textbf{April, Mai, \dots 2018} &  
\begin{itemize}
\item[--] Release-Tour durch die Deutschschweiz
\end{itemize}\\
\hline\\


\end{longtable}

\newpage

\section{Budget und Finanzierungsplan}
\subsection{Ausgaben}

\begin{tabular}{l|r|r|r}
\multicolumn{4}{c}{\textbf{LP Produktion mit Philippe Laffer}}\\
\multicolumn{4}{c}{}\\
& Ansatz & Anzahl & CHF\\
\hline

\textbf{Vorproduktion, Recording, Edit und Mixdown} & Pauschal &  & 20'000\\
Alterna Studio, Basel & & & \\
\hline  
\textbf{Miete Schlagzeug (inkl. stimmen)} & Pauschal & & 1'000\\
Profischlagzeuger & & & \\
\hline
\multicolumn{4}{c}{}\\
\multicolumn{4}{c}{}\\

\multicolumn{4}{c}{\textbf{Studio Nebenkosten}}\\
\multicolumn{4}{c}{}\\
\hline
\textbf{An- und Rückreise} & 0.55CHF/km & 4  & 900\\
Chur-Basel und Zurück (406km) & & & \\
\hline
\textbf{Übernachtung} & 140CHF/Nacht & 8 & 1'120\\
www.guesthouse-basel.ch &&&\\
\hline
\textbf{Verpflegung(Mittagessen/Abendessen)} & 10CHF & $\sim$ 32 & 320\\
4 Personen & & & \\
\hline
\multicolumn{4}{c}{}\\
\multicolumn{4}{c}{}\\


\multicolumn{4}{c}{\textbf{Herstellung}}\\
\multicolumn{4}{c}{}\\
\hline
\textbf{Mindestabnahme physische Tonträger} & 20CHF/Stk. & 300 Stk. & 6'000\\
200 Stück & & & \\
\hline
\multicolumn{4}{c}{}\\
\multicolumn{4}{c}{}\\

\multicolumn{4}{c}{\textbf{Sonstiges}} \\
\multicolumn{4}{c}{}\\
\hline
\textbf{Reserve} & & & 2'000\\
& & & \\
\hline
\multicolumn{4}{c}{}\\
\multicolumn{3}{r}{\textbf{Total}} & 31'340.-\\
\multicolumn{4}{r}{\rule{10mm}{1pt}}\\
\end{tabular}

\subsection{Finanzierung}

\begin{center}
\begin{tabular}{p{0.8\textwidth}|r}
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Eigenleistung}}\\
& CHF\\
\hline
& \\
Bandkasse (Stand: \today) & 1'000\\
& \\
\hline
&\\
Einnahmen Konzertgagen & 2'000\\
&\\
\hline
& \\
Eigenbeteiligung der Bandmitglieder & 2'000\\
& \\
\hline
\multicolumn{2}{c}{}\\
\multicolumn{2}{c}{}\\
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Private, Stiftungen, Unternehmen}}\\
\multicolumn{2}{c}{}\\
\hline
& \\
Raiffeisenbank (angefragt) & ?\\
& \\
\hline
& \\
Graubündner Kantonalbank (angefragt) & ?\\
& \\
\hline
& \\
Crowdfunding & 8'000\\
& \\
\hline
&\\
Thurkultur (angefragt) & ? \\
&\\
\hline
&\\
Südkultur (angefragt) & ?\\
&\\
\hline
& \\
Dr. Valentin Malamoud Stiftung (angefragt) & ?\\
& \\
\hline
&\\
Kanton St.Gallen Kulturförderung (angefragt) & ?\\
&\\
\hline
\multicolumn{2}{c}{}\\
\multicolumn{2}{c}{}\\
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Öffentliche Unterstützung}}\\
\multicolumn{2}{c}{}\\
\hline
& \\
Stadt Chur (angefragt) & ?\\
& \\
\hline
&\\
Stadt St.Gallen (angefragt) & ?\\
&\\
\hline
& \\
Amt für Kultur Kanton Graubünden (angefragt) & ?\\
& \\
\hline
\multicolumn{2}{c}{}\\
\multicolumn{1}{r}{\textbf{Total}} & 13'000\\
\multicolumn{2}{r}{\rule{10mm}{1pt}}\\
\multicolumn{1}{r}{\textbf{Defizit}} (Stand: \today) & \textcolor{red}{18'340}\\
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\section{Weiterführende Links / Hörproben }
\begin{itemize}
\item[--] \href{https://www.facebook.com/kaufmannmusic}{facebook.com/kaufmannmusic}\\
\item[--] \href{https://soundcloud.com/kaufmannmusik/sets/demos/s-XHAEj}{https://soundcloud.com/kaufmannmusik/sets/demos/s-XHAEj}\\
\item[--] \href{https://www.alternarecordingstudios.ch/}{alternarecordingstudios.ch/} \\
\item[--] \href{http://www.zytglogge.ch}{zytglogge.ch}\\
\item[--] \href{https://www.herrera-entertainment.ch/en}{herrera-entertainment.ch}\\
\item[--] \href{http://kaufmannmusic.ch/}{kaufmannmusic.ch}
\end{itemize}

\end{document}